加評論員出書剖析中國滲透 指加國領導持續誤判使中共受益

中加關係隨著華為副董事長兼財務總監孟晚舟被捕而持續升溫，加拿大國際事務專欄作家文達峰（Jonathan Manthorpe）本月初出版新書《Claws of the Panda: Beijing’s Campaign of Influence and Intimidation in Canada》，剖析北京多年來在加國的滲透行動。

根據作品簡介，該作談及加拿大未能認清與對抗，中國共產黨在商界、政界、學術界與傳媒方面的滲透及影響，以及對加拿大人的控制。書中詳細描述近150年來加中關係的演變，加拿大領導如何持續誤判，令中共及其代理人因為加拿大的天真而從中受益。

文達峰在書中指出，加拿大人對中國有良性的理解，使得他們容易成為中國政權的目標。由加拿大與中華民國斷交、改於中國建交開始，中國政府就開始在當地建立經濟、政治以及人際關係網絡。雖然建立這些關係通常是合法的，但由中共組織的行動，卻是透過國家機關、間諜、線人等進行，例如以「統一戰線」控制所有海外華人「友好協會」。

（圖片來源：Jonathan Manthorpe twitter、）

有冇中文版

lm